const quizQuestions18 = [{
    question:"Sobre o processo de soldagem por alta frequência é correto afirmar:",
    answers: ["É a tendência que a corrente de alta frequência possui de se concentrar nas regiões adjacentes mais próximas em condutores inversos. Este efeito é aproveitado na soldagem de tubos por alta frequência.",
    "Soldagem por alta frequência se classifica como um processo de soldagem por fusão.",
    "A frequência máxima aplicada na soldagem por indução não ultrapassa 50 kHz.",
    "Uma das desvantagens deste processo de soldagem é que a corrente de alta frequência tem a tendencia de se concentrar na superfície externa do condutor, logo reduzindo a eficiência do aquecimento do metal base."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com relação à união de materiais cerâmicos e compósitos, é correto afirmar que:",
    answers: ["Materiais cerâmicos são facilmente unidos por processos de soldagem ao arco elétrico.",
    "A união por adesivos não é aplicável para os compósitos, pois eles não se representam os materiais homogêneos.",
    "Para o metal de solda ter as características compatíveis com as do material base é necessário aplicar amanteigamento das superfícies a unir.",
    "No revestimento de materiais cerâmicos são indicados processos de spray térmico."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação a versões específicas do processo de soldagem a plasma (PAW), é verdadeira a seguinte afirmativa:",
    answers: ["O metal de adição é usado para melhorar a geometria do cordão (controle térmico da poça fundida e/ou preenchimento da junta), assim como para introduzir elementos de liga (melhorar as propriedades mecânicas da junta).",
    "De forma geral, é o diâmetro do orifício constritor que determina a concentração do arco, assim o ângulo de afiação e o afastamento do eletrodo em relação ao orifício constritor não são parâmetros importantes.",
    "Na técnica “keyhole” o arco forma uma sequência dos pequenos orifícios (um atrás do outro), como uma solda por costura.",
    "As temperaturas obtidas no arco do PAW são menores que aquelas do TIG, pois a tocha do PAW é sempre resfriada à água."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação a versões específicas do processo de soldagem a plasma PAW), é verdadeira a seguinte afirmativa:",
    answers: ["De forma geral, é o diâmetro do orifício constritor que determina a concentração do arco, assim o ângulo de afiação e o afastamento do eletrodo em relação ao orifício constritor não são parâmetros importantes.",
    "Este processo é recomendado também para soldagem a ponto, possibilitando soldagem de chapa sobre chapa de até 3 mm de espessura, com acesso só por um lado.",
    "Na técnica “keyhole” o arco forma uma sequência dos pequenos orifícios (um atrás do outro), como uma solda por costura.",
    "As temperaturas obtidas no arco do PAW são menores que aquelas do TIG, pois a tocha do PAW é sempre resfriada à água."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Pode-se afirmar que, além da alta concentração de calor e o controle do calor a ser imposto, a soldagem a laser (LBW) apresenta vantagens sobre os processos a arco porque:",
    answers: ["Não requer posicionamento e alinhamento cuidadoso da junta.",
    "Não é influenciada pela presença de campos magnéticos.",
    "Possui custo relativamente inferior.",
    "Consegue obter soldas para qualquer espessura de material de base."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre a soldagem por feixe de elétrons (EBW), é verdade que:",
    answers: ["o feixe de elétrons precisa ser gerado e guiado dentro de uma câmara de alto-vácuo.",
    "não existem problemas de saúde ocupacional, como geração de raios-X ou luz de alta energia, típicas da soldagem a laser.",
    "não é possível obter soldas em ligas de alumínio, pois o alumínio tem a densidade muito baixa e não oferece a resistência à passagem dos elétrons, logo o calor não é gerado.",
    "menor custo de ferramental e da preparação da junta comparados à soldagem por Laser."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre a soldagem por feixe de elétrons (EBW), é verdade que:",
    answers: ["não existem problemas de saúde ocupacional, como geração de raios-X ou luz de alta energia, típicas da soldagem a laser.",
    "as soldas, em geral, têm alta razão profundidade/largura, maior do que na soldagem a Laser.",
    "não é possível obter soldas em ligas de alumínio, pois o alumínio tem a densidade muito baixa e não oferece a resistência à passagem dos elétrons, logo o calor não é gerado.",
    "menor custo de ferramental e da preparação da junta comparados à soldagem por Laser."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre a soldagem por feixe de elétrons (EBW), é verdade que:",
    answers: ["não existem problemas de saúde ocupacional, como geração de raios-X ou luz de alta energia, típicas da soldagem a laser.",
    "não é possível obter soldas em ligas de alumínio, pois o alumínio tem a densidade muito baixa e não oferece a resistência à passagem dos elétrons, logo o calor não é gerado.",
    "tem maior rendimento de que a soldagem a Laser.",
    "menor custo de ferramental e da preparação da junta comparados à soldagem por Laser."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre a soldagem por feixe de elétrons (EBW), é verdade que:",
    answers: ["o feixe de elétrons é guiado dentro de uma câmara de alto-vácuo por bobinas eletromagnéticas.",
    "não existem problemas de saúde ocupacional, como geração de raios-X ou luz de alta energia, típicas da soldagem a laser.",
    "a pressão na câmara de soldagem influencia muito pouco a geometria do cordão.",
    "menor custo de ferramental e da preparação da junta comparados à soldagem por Laser."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com relação à união de materiais cerâmicos, é correto afirmar que:",
    answers: ["Apenas é possível entre duas cerâmicas do mesmo tipo.",
    "Quase sempre envolve materiais usados em brasagem.",
    "Precisam envolver a fusão parcial de pelo menos um dos dois materiais cerâmicos.",
    "Antes de ser brasados, ambos os cerâmicos têm que passar pelo amanteigamento das superfícies de contato pelo um dos processos de tratamento de superfície a arco."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A respeito de fontes de energia para soldagem a arco, aponte a afirmativa verdadeira. ",
    answers: ["As maquinas eletrônicas não necessitam de transformador, pois são inversoras.",
    "A maioria dos equipamentos de soldagem MIG/MAG vem de fábrica para trabalhar com apenas um valor de indutância.",
    "O consumo elétrico (energia) de um transformador (e não da máquina de soldagem como um todo) quando não tem carga (não soldando) é zero.",
    "Uma das vantagens de qualquer das Fontes Modernas (Comando ou Regulagem eletrônico) é ter a regulagem dos parâmetros muito pouco influenciada por outras variáveis."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O processo de soldagem a ponto por resistência com corrente alternada possui uma das seguintes características:",
    answers: ["Valores de corrente de soldagem são da ordem de dezenas de amperes.",
    "Tensões entre os eletrodos são normalmente entre 20-30 V (o valor que é seguro para os seres humanos).",
    "A contagem de tempo é normalmente dada em ciclos, dependente da frequência da rede elétrica.",
    "Máquinas de corrente alternada para RSW carregam praticamente por igual todas as três fases da rede elétrica."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes afirmativas é verdadeira em relação à soldagem por laser (LBW)?",
    answers: ["Produz cordões de solda com grande relação penetração x largura, o que impede soldagem de chapas finas.",
    "As vezes um gás de proteção é requerido.",
    "Possui custo relativamente baixo.",
    "É caracterizada por um alto rendimento (eficiência)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em soldagem por resistência por costura, é correto afirmar que:",
    answers: ["A soldagem torna-se contínua, mas nunca estanque, pois é como se fosse um ponto atrás do outro.",
    "Tem limitação de espessura de chapas a serem soldadas, tanto quando a soldagem a ponto.",
    "São as projeções no disco que garantem a qualidade da solda, por isto este tipo de soldagem é também denominado soldagem por projeção.",
    "Os parâmetros principais de regulagem são a rotação dos roletes, a pressão entre roletes e o tempo entre os pulsos de tensão."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em soldagem por resistência por costura, é correto afirmar que:",
    answers: ["A soldagem torna-se contínua, mas nunca estanque, pois é como se fosse um ponto atrás do outro.",
    "São as projeções no disco que garantem a qualidade da solda, por isto este tipo de soldagem é também denominado soldagem por projeção.",
    "Os parâmetros principais de regulagem são a rotação dos roletes, a pressão entre roletes e a potência elétrica.",
    "Os parâmetros principais de regulagem são a rotação dos roletes, a pressão entre roletes e o tempo entre os pulsos de tensão."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em soldagem por resistência, é correto afirmar que:",
    answers: ["Na soldagem por projeção, o formato dos eletrodos tem de obedecer ao formato das projeções.",
    "A pressão na soldagem a ponto deve ser a mais baixa possível, pois sua função é de apenas posicionar as peças (pressão elevada reduz a resistência elétrica e, logo, o aquecimento na interface).",
    "A pressão na soldagem a ponto deve ser alta, pois sua função é de forjar as peças após a corrente ser desligada.",
    "Para se soldar a ponto por resistência chapas mais espessas, o uso da técnica de pulsos (ciclo de solda, tempo de espera, outro ciclo de solda) é interessante, para reduzir a endentação."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Ao se comparar a soldagem a laser (LBW) com a soldagem por feixe de elétrons (EBW), pode-se dizer que:",
    answers: ["O LBW não necessita de câmaras de vácuo ou de proteção contra raio-X.",
    "O LBW pode soldar em qualquer posição, ao contrário do EBW.",
    "O EBW não é influenciado por campos magnéticos na região da solda (sopro magnético).",
    "O LBW tem maior rendimento (eficiência) do que o EBW."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Ao se comparar a soldagem a laser (LBW) com a soldagem por feixe de elétrons (EBW), pode-se dizer que:",
    answers: ["O LBW pode soldar em qualquer posição, ao contrário do EBW.",
    "O EBW não é influenciado por campos magnéticos na região da solda (sopro magnético).",
    "O LBW não é influenciado por campos magnéticos na região da solda (sopro magnético).",
    "O LBW tem maior rendimento (eficiência) do que o EBW."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Comparando-se a soldagem TIG e soldagem a plasma (PAW), pode-se dizer que:",
    answers: ["O processo PAW utiliza um arco mais colimado (cilíndrico), logo tolera melhor variações da distância “eletrodo–peça”.",
    "As temperaturas obtidas no arco do TIG são maiores que aquelas do PAW, pois o processo TIG utiliza somente um gás, assim reduzindo as perdas de calor.",
    "Aproveitando de uma maior concentração de arco, o processo PAW usa a energia de soldagem sempre menor.",
    "Sendo uma versão aprimorada do processo TIG, o processo PAW pode substituir o processo TIG quase em todas aplicações. "],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Comparando-se a soldagem TIG e soldagem a plasma (PAW), pode-se dizer que:",
    answers: ["As temperaturas obtidas no arco do TIG são maiores que aquelas do PAW, pois o processo TIG utiliza somente um gás, assim reduzindo as perdas de calor.",
    "Aproveitando de uma maior concentração de arco, o processo PAW usa a energia de soldagem sempre menor.",
    "Sendo uma versão aprimorada do processo TIG, o processo PAW pode substituir o processo TIG quase em todas aplicações. ",
    "O processo PAW se aplica para chapas de 4 a 6 mm normalmente pela técnica key-hole, enquanto o TIG pela técnica melt-in."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre o sensor de junta “through-the-arc” na soldagem MIG/MAG, é correto afirmar:",
    answers: ["O método é utilizado unicamente em chapas de aço de pequena espessura.",
    "O método é mais indicado para soldas de filete em juntas em ângulo.",
    "Ele permite detectar o ponto de início do processo antes da soldagem.",
    "Uma vantagem deste sensor é que ele possibilita ao soldador seguir a linha central da junta."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre o sensor de junta “through-the-arc” na soldagem MIG/MAG, é correto afirmar:",
    answers: ["O método é utilizado unicamente em chapas de aço de pequena espessura.",
    "Ele permite detectar o ponto de início do processo antes da soldagem.",
    "A tocha de soldagem realiza um movimento de tecimento e variações da tensão do arco (ou de corrente) são detectadas.",
    "Uma vantagem deste sensor é que ele possibilita ao soldador seguir a linha central da junta."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre o sensor de junta “through-the-arc” na soldagem MIG/MAG, é correto afirmar:",
    answers: ["O método é mais indicado para soldas de filete em juntas em ângulo.",
    "O método é utilizado unicamente em chapas de aço de pequena espessura.",
    "A tocha de soldagem realiza um movimento de tecimento e variações da luminosidade de arco são detectadas.",
    "É possível controlar a largura do cordão de solda."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual é o princípio de trabalho do sensor de arco (“through-the-arc”) usado para o rastreamento da junta em soldagem automatizada/robotizada MIG/MAG?",
    answers: ["Ele detecta desvios da velocidade de alimentação do arame.",
    "Ele detecta desvios da velocidade de soldagem.",
    "A tocha de soldagem realiza um movimento de tecimento e variações da tensão do arco (ou de corrente) são detectadas.",
    "Ele detecta variações de frequência de transferência de gotas."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Indique a alternativa correta em relação a regulagem de parâmetros do processo MIG/MAG, mantendo-se os demais parâmetros inalterados:",
    answers: ["Aumentando-se a tensão, a corrente assume um valor um pouco menor.",
    "Aumentando-se a distância do bico de contato até a peça, o comprimento do arco aumenta também.",
    "Aumentando-se a distância do bico de contato até a peça, a corrente aumenta também.",
    "Aumentando-se a distância do bico de contato até a peça, a penetração cai."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre o processo de soldagem por alta frequência é correto afirmar:",
    answers: ["\"O aquecimento da junta tende a ser bem localizado nas arestas da junta (\"\"skin effect\"\") minimizando alterações no metal base (reduzindo a ZAC).\"",
    "Soldagem por alta frequência se classifica como um processo de soldagem por fusão.",
    "A frequência máxima aplicada na soldagem por indução não ultrapassa 50 kHz.",
    "Uma das desvantagens deste processo de soldagem é que a corrente de alta frequência tem a tendencia de se concentrar na superfície externa do condutor, logo reduzindo a eficiência do aquecimento do metal base."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com relação a características de fontes de soldagem, aponte a afirmativa verdadeira:",
    answers: ["No MIG/MAG, oscilações da distância tocha-peça causam desequilíbrios momentâneos entre as taxas de alimentação e de fusão de arame (maior comprimento do arco - menor taxa de fusão e vice-versa), mantendo assim o mesmo comprimento do arco.",
    "Quanto maior a indutância, maior a taxa de crescimento da corrente durante os curtos-circuitos e menor a duração deles.",
    "Transformadores transferem energia elétrica entre circuitos de CA, alterando a tensão, corrente e a frequência.",
    "A redução do peso das fontes inversoras sobre as demais fontes se deve ao sinal de entrada no transformador ser de alta frequência. Neste caso o transformador não precisa da alma."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com relação a características de fontes de soldagem, aponte a afirmativa verdadeira:",
    answers: ["Quanto maior a indutância, maior a taxa de crescimento da corrente durante os curtos-circuitos e menor a duração deles.",
    "Quanto maior a indutância de uma fonte, menor a taxa de crescimento da corrente durante os curtos-circuitos e, normalmente, maior a duração deles.",
    "Transformadores transferem energia elétrica entre circuitos de CA, alterando a tensão, corrente e a frequência.",
    "A redução do peso das fontes inversoras sobre as demais fontes se deve ao sinal de entrada no transformador ser de alta frequência. Neste caso o transformador não precisa da alma."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com relação a características de fontes de soldagem, aponte a afirmativa verdadeira:",
    answers: ["Quanto maior a indutância, maior a taxa de crescimento da corrente durante os curtos-circuitos e menor a duração deles.",
    "Transformadores transferem energia elétrica entre circuitos de CA, alterando a tensão, corrente e a frequência.",
    "Transformadores elétricos são aparelhos estacionários para transferir energia elétrica de um circuito de corrente alternada para um outro, sem alterar a frequência, através do campo magnético.",
    "A redução do peso das fontes inversoras sobre as demais fontes se deve ao sinal de entrada no transformador ser de alta frequência. Neste caso o transformador não precisa da alma."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com relação a características de fontes de soldagem, aponte a afirmativa verdadeira:",
    answers: ["Quanto maior a indutância, maior a taxa de crescimento da corrente durante os curtos-circuitos e menor a duração deles.",
    "Transformadores transferem energia elétrica entre circuitos de CA, alterando a tensão, corrente e a frequência.",
    "A redução do peso das fontes inversoras sobre as demais fontes se deve ao sinal de entrada no transformador ser de alta frequência. Neste caso o transformador não precisa da alma.",
    "A redução do peso das fontes inversoras sobre as demais fontes se deve ao sinal de entrada no transformador ser de alta frequência. Assim, pode-se diminuir o número de voltas das bobinas sem aumentar a corrente em vazio."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre os fluxos para soldagem a arco submerso é correto afirmar o seguinte:",
    answers: ["Os fluxos fundidos são produzidos pela fusão da mistura de seus componentes em fornos elétricos, resfriados em água ou coquilha, posteriormente secados, britados, moídos e peneirados.",
    "Na fabricação de fluxos fundidos é fácil adicionar desoxidantes e ferros-liga, sem segregação ou altas perdas e, portanto, a faixa de composições deste tipo de fluxo é bastante ampla.",
    "Fluxos fundidos são baratos em produção, mas são higroscópicos e devem ser usados para juntas de baixa responsabilidade.",
    "Os fluxos fundidos podem conter pó de ferro para aumento da taxa de deposição."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre os fluxos para soldagem a arco submerso é correto afirmar o seguinte:",
    answers: ["Na fabricação de fluxos fundidos é fácil adicionar desoxidantes e ferros-liga, sem segregação ou altas perdas e, portanto, a faixa de composições deste tipo de fluxo é bastante ampla.",
    "Na fabricação de fluxos aglomerados, os ingredientes são misturados a seco e aglomerados com um silicato. Esta mistura é pelotizada e recozida a 800-900 ℃ . O material obtido é moído e peneirado.",
    "Fluxos fundidos são baratos em produção, mas são higroscópicos e devem ser usados para juntas de baixa responsabilidade.",
    "Os fluxos fundidos podem conter pó de ferro para aumento da taxa de deposição."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre os fluxos para soldagem a arco submerso é correto afirmar o seguinte:",
    answers: ["Na fabricação de fluxos fundidos é fácil adicionar desoxidantes e ferros-liga, sem segregação ou altas perdas e, portanto, a faixa de composições deste tipo de fluxo é bastante ampla.",
    "Fluxos fundidos são baratos em produção, mas são higroscópicos e devem ser usados para juntas de baixa responsabilidade.",
    "Os fluxos fundidos apresentam boa homogeneidade química, não são higroscópicos, têm manuseio e armazenagem simplificados e são facilmente reciclados, sem mudança significativa na granulometria ou composição.",
    "Os fluxos fundidos podem conter pó de ferro para aumento da taxa de deposição."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com relação às propriedades dos plásticos, é correto afirmar:",
    answers: ["Termorrígidos amolecem e fluem quando aquecidos.",
    "Termoplásticos geralmente possuem mais altos coeficientes de condutividade térmica em comparação com termorrígidos.",
    "Termoplásticos geralmente possuem mais baixos coeficientes de condutividade térmica em comparação com termorrígidos.",
    "Termorrígidos possuem mais baixos coeficientes de condutividade térmica de que termoplásticos."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com relação às propriedades dos plásticos, é correto afirmar:",
    answers: ["Termoplásticos amolecem e fluem quando aquecidos.",
    "Termorrígidos amolecem e fluem quando aquecidos.",
    "Termoplásticos geralmente possuem mais altos coeficientes de condutividade térmica em comparação com termorrígidos.",
    "Termorrígidos possuem mais baixos coeficientes de condutividade térmica de que termoplásticos."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com relação às propriedades dos plásticos, é correto afirmar:",
    answers: ["Termorrígidos amolecem e fluem quando aquecidos.",
    "Termorrígidos não fundem, mas degradam quando aquecidos a altas temperaturas.",
    "Termoplásticos geralmente possuem mais altos coeficientes de condutividade térmica em comparação com termorrígidos.",
    "Termorrígidos possuem mais baixos coeficientes de condutividade térmica de que termoplásticos."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes afirmativas é verdadeira em relação à soldagem por laser (LBW)?",
    answers: ["Produz cordões de solda com grande relação penetração x largura, o que impede soldagem de chapas finas.",
    "Possui custo relativamente baixo.",
    "Permite a soldagem em passe único pela técnica key-hole (buraco de fechadura).",
    "É caracterizada por um alto rendimento (eficiência)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes afirmativas é verdadeira em relação à soldagem por laser (LBW)?",
    answers: ["Produz cordões de solda com grande relação penetração x largura, o que impede soldagem de chapas finas.",
    "O nível de distorção é mantido a um valor baixo.",
    "Possui custo relativamente baixo.",
    "É caracterizada por um alto rendimento (eficiência)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes afirmativas é verdadeira em relação à soldagem por laser (LBW)?",
    answers: ["É caracterizada pelo baixo aporte de calor (baixo nível de distorção e tensões residuais).",
    "Produz cordões de solda com grande relação penetração x largura, o que impede soldagem de chapas finas.",
    "Possui custo relativamente baixo.",
    "É caracterizada por um alto rendimento (eficiência)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com relação à soldagem de plásticos por utra-som, é correto afirmar:",
    answers: ["Uma das limitações deste processo de soldagem é que ele é muito lento (em torno de 2 – 5 minutos, dependendo da espessura das partes a soldar).",
    "O processo por ultra-som envolve os fenômenos da fricção (por micro vibração das superfícies em contato) e plasticidade (amolecimento) volumétrica.",
    "Neste processo de soldagem (mesmo sendo classificado como por pressão), a interface da junta chega a ser fundida.",
    "Uma das vantagens deste método de soldagem é que ele permite soldar grandes partes (grandes áreas)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com relação à soldagem de plásticos por utra-som, é correto afirmar:",
    answers: ["Uma das limitações deste processo de soldagem é que ele é muito lento (em torno de 2 – 5 minutos, dependendo da espessura das partes a soldar).",
    "Neste processo de soldagem (mesmo sendo classificado como por pressão), a interface da junta chega a ser fundida.",
    "O aquecimento acontece entre as superfícies e a temperatura é bem menor do que a temperatura de fusão dos materiais envolvidos, justificando um baixo consumo de energia.",
    "Uma das vantagens deste método de soldagem é que ele permite soldar grandes partes (grandes áreas)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com relação à soldagem de plásticos por utra-som, é correto afirmar:",
    answers: ["Neste processo, o sonotrono libera uma vibração senoidal de alta frequência e baixa amplitude perpendicularmente à interface da junta.",
    "Uma das limitações deste processo de soldagem é que ele é muito lento (em torno de 2 – 5 minutos, dependendo da espessura das partes a soldar).",
    "Neste processo de soldagem (mesmo sendo classificado como por pressão), a interface da junta chega a ser fundida.",
    "Uma das vantagens deste método de soldagem é que ele permite soldar grandes partes (grandes áreas)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com relação à soldagem de plásticos por vibração, é correto afirmar:",
    answers: ["As peças são colocadas em contato e vibradas utilizando um movimento sob pressão.",
    "Esta técnica de soldagem é aplicada para unir termoplásticos com termoplásticos e termoplásticos com termorrígidos.",
    "No caso de soldagem um termoplástico com um termorrígido, é o último que está sob vibração.",
    "Neste processo de soldagem (classificado como por pressão), os plásticos não chegam a serem fundidas na área de interface (da junta). "],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com relação à soldagem de plásticos por vibração, é correto afirmar:",
    answers: ["Esta técnica de soldagem é aplicada para unir termoplásticos com termoplásticos e termoplásticos com termorrígidos.",
    "O polímero se funde na linha de junção graças ao aquecimento friccional devido ao movimento de um sólido sobre o outro. ",
    "No caso de soldagem um termoplástico com um termorrígido, é o último que está sob vibração.",
    "Neste processo de soldagem (classificado como por pressão), os plásticos não chegam a serem fundidas na área de interface (da junta). "],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com relação à soldagem de plásticos por vibração, é correto afirmar:",
    answers: ["Esta técnica de soldagem é aplicada para unir termoplásticos com termoplásticos e termoplásticos com termorrígidos.",
    "No caso de soldagem um termoplástico com um termorrígido, é o último que está sob vibração.",
    "O polímero fundido na interface da junção é resfriado sob pressão.",
    "Neste processo de soldagem (classificada como por pressão), os plásticos não chegam a serem fundidas na área de interface (da junta). "],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com relação à soldagem de plásticos por vibração, é correto afirmar:",
    answers: ["Esta técnica de soldagem é aplicada para unir termoplásticos com termoplásticos e termoplásticos com termorrígidos.",
    "No caso de soldagem um termoplástico com um termorrígido, é o último que está sob vibração.",
    "Neste processo de soldagem (classificada como por pressão), os plásticos não chegam a serem fundidas na área de interface (da junta). ",
    "Os parâmetros críticos deste processo são: amplitude, frequência e tempo de vibração, bem como a pressão aplicada durante a operação de junção das partes."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A adição de qual micro-ligante ao aço possibilita minimizar o crescimento de grãos grosseiros na ZAC de aços, adjacente à linha de fusão? ",
    answers: ["Titânio.",
    "Alumínio.",
    "Cobre.",
    "Molibdênio."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"É correto afirmar que os diagramas TTT de aços C-Mn:",
    answers: ["são usados para predizer as microestruturas que aparecem durante resfriamento contínuo;",
    "são usados para predizer a estrutura em equilíbrio dos aços;",
    "são afetados pela composição química do aço;",
    "podem ser deslocados para a esquerda por elementos de liga."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"É correto afirmar que os diagramas TTT de aços C-Mn:",
    answers: ["são usados para predizer as microestruturas que aparecem durante resfriamento contínuo;",
    "são usados para predizer a estrutura em equilíbrio dos aços;",
    "são usados para estimar a quantidade de bainita e martensita na microestrutura;",
    "podem ser deslocados para a esquerda por elementos de liga."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Como assegurar propriedades ótimas após terminar a soldagem de um aço ao Cr-Mo?",
    answers: ["Aplicar qualquer tratamento de alívio de tensões.",
    "Aplicar revenimento, se possível.",
    "Aplicar têmpera seguida pelo revenimento.",
    "Aplicar normalização, mas só na ZAC."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Um dos fatores mais importantes para um tratamento termomecânico eficiente dos aços é:",
    answers: ["resfriamento acelerado para reduzir o tamanho de grãos ainda mais.",
    "temperatura de laminação mais alta do que no processo convencional a quente;",
    "taxa de resfriamento mais baixa para reduzir o tamanho de grãos ainda mais;",
    "taxa de deformação menor do que no processo convencional de laminação."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Um dos fatores mais importantes para um tratamento termomecânico eficiente dos aços é:",
    answers: ["adição de Nb (aprox. 0,05%); ",
    "temperatura de laminação mais alta do que no processo convencional a quente;",
    "taxa de resfriamento mais baixa para reduzir o tamanho de grãos ainda mais;",
    "taxa de deformação menor do que no processo convencional de laminação."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta com relação aos fatores que influenciam na escolha do metal de adição da soldagem de alumínio e suas ligas:",
    answers: ["Composição química do metal de base.",
    "Técnica de alimentação do arame eletrodo no processo MIG quando a soldagem for realizada com comprimento de tocha superior a 8 m",
    "Tendência do metal de base ao fenômeno de trinca de fadiga",
    "Tamanho da ZAC e sua ductilidade"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta com relação aos fatores que influenciam na escolha do metal de adição da soldagem de alumínio e suas ligas:",
    answers: ["Tendência do metal de base ao fenômeno de trinca de fadiga",
    "Técnica de alimentação do arame eletrodo no processo MIG quando a soldagem for realizada com comprimento de tocha superior a 8 m",
    "Tendência do metal de base ao fenômeno de trinca de solidificação.",
    "Tamanho da ZAC e sua ductilidade"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação à soldagem de aços de baixo carbono com 9% Ni duplamente normalizados e recozidos é correto afirmar que:",
    answers: ["A utilização do consumível E308L com 19% Cr e 9% Ni é adequada por possuir um coeficiente de expansão térmica próxima ao do metal de base",
    "Consumíveis constituídos por ligas com alto teor de níquel são indicados por possuírem coeficiente de expansão térmica próxima ao do metal de base, reduzindo-se o risco de falha por fadiga térmica",
    "Devido à baixa temperabilidade do metal de base, a martensita na ZAC não se forma mesmo em altas taxas de resfriamento.",
    "O uso do consumível martensítico é adequada por possuir um coeficiente de expansão térmica próxima ao do metal de base."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"É uma das fases típicas do processo da fratura:",
    answers: ["Crescimento de tensões internas;",
    "Nucleação de trinca;",
    "Aumento abrupto das tensões compressivas;",
    "Crescimento metaestável da trinca."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"É uma das fases típicas do processo da fratura:",
    answers: ["Crescimento de tensões internas;",
    "Crescimento estável da trinca;",
    "Aumento abrupto das tensões compressivas;",
    "Crescimento metaestável da trinca."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"É uma das fases típicas do processo da fratura:",
    answers: ["Crescimento de tensões internas;",
    "Crescimento instável da trinca (ruptura final).",
    "Aumento abrupto das tensões compressivas;",
    "Crescimento metaestável da trinca."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Com relação à análise da superfície de fratura de um componente de aço, pode-se afirmar:",
    answers: ["Uma superfície de fratura brilhante indica uma falha dúctil com deformação plástica macroscópica;",
    "Marcas radiais indicam a etapa de crescimento instável da fratura;",
    "Marcas de sargento ou radiais indicam o local de início da fratura;",
    "Marcas de praia indicam a etapa final de crescimento instável da fratura;"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Com relação à análise da superfície de fratura de um componente de aço, pode-se afirmar:",
    answers: ["Uma superfície de fratura brilhante indica uma falha dúctil com deformação plástica macroscópica;",
    "Marcas radiais indicam a etapa de crescimento instável da fratura;",
    "Zona de cisalhamento se forma próximo à superfície da peça e ocorre em condições de estado plano de tensões;",
    "Marcas de praia indicam a etapa final de crescimento instável da fratura;"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O tratamento termoquímico de cementação consiste:",
    answers: ["na introdução de nitrogênio no aço carbono, de modo que este, depois de temperado, apresente uma superfície dura;",
    "na introdução de carbono no aço inoxidável, de modo que este, depois de temperado, apresente uma superfície dura;",
    "na introdução de nitrogênio no aço inoxidável, de modo que este, depois de temperado, apresente uma superfície dura;",
    "na introdução de carbono no aço carbono, de modo que este, depois de temperado, apresente uma superfície dura."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Sobre o tratamento termoquímico de cementação é correto dizer:",
    answers: ["Cementação líquida consiste em se manter o aço em um banho de sal fundido em uma temperatura abaixo da linha A1 do diagrama Fe-C por um tempo determinado.",
    "Cementação gasosa consiste em se colocar a peça a ser cementada em um forno com atmosfera de potencial de carbono controlado.",
    "Cementação a vácuo consiste em colocar a peça em uma câmara a vácuo com posterior injeção de gás nitrogênio.",
    "Cementação a plasma consiste no tratamento da superfície da peça por uma tocha de aspersão térmica por plasma com o gás CO2."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Os tratamentos termoquímicos têm como objetivo:",
    answers: ["aumentar a dureza e a resistência ao desgaste da superfície, mantendo dúctil o núcleo do material;",
    "obter produtos com alta ductilidade e resistência ao impacto, sem perda expressiva de dureza.",
    "aumentar o limite de resistência à tração do aço ao carbono e de sua dureza.",
    "reduzir a dureza do aço, aumentar a usinabilidade, facilitar o trabalho a frio."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação aos aços de granulação fina, é correto dizer: ",
    answers: ["Todo aço de granulação fina tem ZAC martensítica, devido a maior temperabilidade de um material de grãos finos;",
    "O tratamento térmico para refino de grão é feito pela austenização e resfriamento rápido (água ou óleo), para evitar crescimento de grãos;",
    "O tratamento térmico de recozimento não serve para o refino de grãos;",
    "Os aços de granulação fina por normalização têm maior tenacidade e limite de escoamento do que os aços recozidos de mesma composição."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"São meios típicos de se obter aços estruturais de granulação fina: ",
    answers: ["Alto teor de elementos de liga, como Mn e Si;",
    "Tratamento térmico de normalização;",
    "Tratamento térmico de têmpera e revenido;",
    "Laminação a frio."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"São meios típicos de se obter aços estruturais de granulação fina: ",
    answers: ["Alto teor de elementos de liga, como Mn e Si;",
    "Laminação controlada (tratamento termomecânico).",
    "Tratamento térmico de têmpera e revenido;",
    "Laminação a frio."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Uma das propriedades mais importantes alcançadas por um aço microligado é: ",
    answers: ["Aumento da dureza;",
    "Melhoria da usinabilidade;",
    "Aumento do limite de escoamento;",
    "Aumento do limite de resistência."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Uma das propriedades mais importantes alcançadas por um aço microligado é: ",
    answers: ["Aumento da dureza;",
    "Melhoria da usinabilidade;",
    "Redução da temperatura de transição dúctil-frágil;",
    "Aumento do limite de resistência."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"É um dos mecanismos de fluência:",
    answers: ["Escorregamento de contornos de grãos, que envolve difusão pelos contornos;",
    "Formação de vazios internos e descarbonetação por efeitos de hidrogênio;",
    "Iniciação de trincas em concentradores de tensão e sua propagação subcrítica;",
    "Iniciação de trincas em lugares amolecidos por alta temperatura e sua propagação instável."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"É um dos mecanismos de fluência:",
    answers: ["Deslizamento e escalagem de discordâncias (deslocações) em altas temperaturas;",
    "Formação de vazios internos e descarbonetação por efeitos de hidrogênio;",
    "Iniciação de trincas em concentradores de tensão e sua propagação subcrítica;",
    "Iniciação de trincas em lugares amolecidos por alta temperatura e sua propagação instável."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"É uma das características dos aços cromo-molibdênio resistentes ao calor e à fluência: ",
    answers: ["Uma possível fragilização ao revenido quando expostos a curtos períodos de tempo a temperaturas entre 250 a 600 ºC, resultando em perdas de tenacidade e ductilidade;",
    "Podem ser utilizados também em aplicações criogênicas da mesma forma como os aços inoxidáveis ferríticos;",
    "O encruamento não tem influência nenhuma na resistência dos aços ao calor e à fluência;",
    "Um grande aumento nas resistências à oxidação e à corrosão em temperaturas elevadas com o aumento no teor de Cr."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"É uma das características dos aços cromo-molibdênio resistentes ao calor e à fluência: ",
    answers: ["Uma possível fragilização ao revenido quando expostos a curtos períodos de tempo a temperaturas entre 250 a 600 ºC, resultando em perdas de tenacidade e ductilidade;",
    "Podem ser utilizados também em aplicações criogênicas da mesma forma como os aços inoxidáveis ferríticos;",
    "O encruamento não tem influência nenhuma na resistência dos aços ao calor e à fluência;",
    "A formação de precipitados estáveis em temperaturas elevadas que favorecem uma maior resistência à fluência."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual afirmação sobre corrosão intergranular dos aços inoxidáveis austeníticos é correta?",
    answers: ["A resistência à corrosão da matriz (material no meio do grão) é menor do que o material vizinho ao contorno (porque os contornos acumulam mais níquel por difusão).",
    "A corrosão intergranular requer a presença simultânea de meio corrosivo e esforços de tração.",
    "Um metal de adição com teor de carbono inferior a 0,3% (há pouco carbono disponível para formar carbonetos de cromo) ajuda minimizar a corrosão intergranular;",
    "Devido à precipitação de carbonetos de cromo, as vizinhanças dos contornos de grão são empobrecidas em cromo."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual afirmação sobre corrosão intergranular dos aços inoxidáveis austeníticos é correta?",
    answers: ["A resistência à corrosão da matriz (material no meio do grão) é menor do que o material vizinho ao contorno (porque os contornos acumulam mais níquel por difusão).",
    "A corrosão intergranular requer a presença simultânea de meio corrosivo e esforços de tração.",
    "Um metal de adição com teor de carbono inferior a 0,3% (há pouco carbono disponível para formar carbonetos de cromo) ajuda minimizar a corrosão intergranular;",
    "Um material sensitizável não necessariamente sofre corrosão desde não aquecido durante a operação entre 400 e 600 °C."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação à soldabilidade dos aços inoxidáveis, pode-se afirmar que: ",
    answers: ["Ao soldar aços inoxidáveis ferríticos, deve-se evitar aportes de calor elevados para não ocorrer o crescimento excessivo dos grãos, o que pode induzir a fragilização na solda;",
    "O aço inoxidável duplex tem sua soldabilidade relacionada com os teores de carbono e de manganês. Valores mais elevados desses elementos requerem um maior cuidado com o pré- e/ou pós-aquecimento;",
    "Usualmente, os aços inoxidáveis austeníticos são difíceis de soldar e necessitam o revenimento entre 600 a 850 °C;",
    "Aços inoxidáveis ferríticos são de boa soldabilidade e não precisam o preaquecimento, nem o tratamento térmico."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação à soldabilidade dos aços inoxidáveis, pode-se afirmar que: ",
    answers: ["Deve-se objetivar um teor de ferrita delta entre 5 e 10% na zona fundida, a fim de se evitar a formação de trincas a quente;",
    "O aço inoxidável duplex tem sua soldabilidade relacionada com os teores de carbono e de manganês. Valores mais elevados desses elementos requerem um maior cuidado com o pré- e/ou pós-aquecimento;",
    "Usualmente, os aços inoxidáveis austeníticos são difíceis de soldar e necessitam o revenimento entre 600 a 850 °C;",
    "Aços inoxidáveis ferríticos são de boa soldabilidade e não precisam o preaquecimento, nem o tratamento térmico."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação à soldabilidade dos aços inoxidáveis, pode-se afirmar que: ",
    answers: ["Na previsão da microestrutura da zona fundida pelo diagrama de Shaeffler, uma vez conhecida a diluição, tornam-se não relevantes o tipo de processo escolhido e as condições de soldagem;",
    "O aço inoxidável duplex tem sua soldabilidade relacionada com os teores de carbono e de manganês. Valores mais elevados desses elementos requerem um maior cuidado com o pré- e/ou pós-aquecimento;",
    "Usualmente, os aços inoxidáveis austeníticos são difíceis de soldar e necessitam o revenimento entre 600 a 850 °C;",
    "Aços inoxidáveis ferríticos são de boa soldabilidade e não precisam o preaquecimento, nem o tratamento térmico."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação à soldabilidade dos aços inoxidáveis, pode-se afirmar que: ",
    answers: ["A susceptibilidade a corrosão intergranular dos aços inoxidáveis austeníticos aumenta com o teor de carbono e com o aumento do tamanho de grão;",
    "Os aços inoxidáveis austeníticos são altamente susceptíveis a trinca a frio;",
    "Aços inoxidáveis austeníticos com adição de nióbio não são susceptíveis a trinca de solidificação;",
    "Os aços inoxidáveis austeníticos não são susceptíveis a trinca à quente e à sensitização;"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação à soldabilidade dos aços inoxidáveis, pode-se afirmar que: ",
    answers: ["Uma forma de evitar a corrosão intergranular dos aços inoxidáveis é especificar material estabilizado ao Nb e/ou Ti;",
    "Os aços inoxidáveis austeníticos são altamente susceptíveis a trinca a frio;",
    "Aços inoxidáveis austeníticos com adição de nióbio não são susceptíveis a trinca de solidificação;",
    "Os aços inoxidáveis austeníticos não são susceptíveis a trinca à quente e à sensitização;"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta em relação aos aços inoxidáveis duplex: ",
    answers: ["Têm um balanço de elementos alfagênicos e gamagênicos de forma que, após um processamento adequado, apresentam uma microestrutura de ferrita e austenita;",
    "Podem ser fragilizados durante a soldagem pela precipitação da fase sigma na região de grãos grosseiros da ZAC;",
    "Apresentam uma microestrutura intermediária entre os tipos de aços austeníticos e martensíticos;",
    "Podem ser fragilizados durante a soldagem pela precipitação das fases chi e sigma, assim como pela precipitação de carbonetos e nitretos na zona fundida de passe único."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Sobre as propriedades do cobre e das suas ligas é correto dizer que:",
    answers: ["Em geral, as propriedades mecânicas do cobre melhoram em baixas temperaturas, o que permite utilizá-lo em aplicações criogênicas;",
    "As ligas Cu-Sn (bronzes) apresentam melhor ductilidade que as ligas Cu-Zn (latões);",
    "As ligas Cu-Sn (bronzes) possuem dureza consideravelmente menor do que as ligas Cu-Zn (latões);",
    "Geralmente os elementos de liga como Níquel, Estanho, Zinco e Nitrogênio melhoram propriedades mecânicas de ligas de cobre. "],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"As ligas de cobre Cu-Zn (latões) podem ser endurecidas por: ",
    answers: ["deformação a frio (encruamento);",
    "refino de grão;",
    "tratamento térmico de envelhecimento (precipitação);",
    "transformações de fase (através tratamentos térmicos)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Ao se soldar ligas de Níquel devem-se atentar ao fato de que: ",
    answers: ["há susceptibilidade a trincas de corrosão sob tensão;",
    "há riscos de formação de porosidades;",
    "não são recomendados os processos de soldagem TIG (GTAW), MIG/MAG (GMAW) e OFW devido a elevada capacidade do Níquel de dissolução de gases; ",
    "os processos de soldagem mais adequados são por eletrodo revestido (com a alma de Níquel puro) e por arco submerso (com o arame eletrodo também de Níquel puro)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Ao se soldar ligas de Níquel devem-se atentar ao fato de que: ",
    answers: ["há susceptibilidade a trincas a frio;",
    "há susceptibilidade a trincas de solidificação;",
    "não são recomendados os processos de soldagem TIG (GTAW), MIG/MAG (GMAW) e OFW devido a elevada capacidade do Níquel de dissolução de gases; ",
    "os processos de soldagem mais adequados são por eletrodo revestido (com a alma de Níquel puro) e por arco submerso (com o arame eletrodo também de Níquel puro)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Ao se soldar ligas de Níquel devem-se atentar ao fato de que: ",
    answers: ["há susceptibilidade a trincas a frio;",
    "a poça de fusão possui baixa fluidez/alta viscosidade (riscos de falta de penetração);",
    "não são recomendados os processos de soldagem TIG (GTAW), MIG/MAG (GMAW) e OFW devido a elevada capacidade do Níquel de dissolução de gases; ",
    "os processos de soldagem mais adequados são por eletrodo revestido (com a alma de Níquel puro) e por arco submerso (com o arame eletrodo também de Níquel puro)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Ao se soldar ligas de Níquel devem-se atentar ao fato de que: ",
    answers: ["há susceptibilidade a trincas a frio;",
    "podem ocorrer trincas por perda/queda de ductilidade;",
    "não são recomendados os processos de soldagem TIG (GTAW), MIG/MAG (GMAW) e OFW devido a elevada capacidade do Níquel de dissolução de gases; ",
    "os processos de soldagem mais adequados são por eletrodo revestido (com a alma de Níquel puro) e por arco submerso (com o arame eletrodo também de Níquel puro)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Ao se soldar ligas de Níquel devem-se atentar ao fato de que: ",
    answers: ["há susceptibilidade a trincas de corrosão sob tensão;",
    "precisa-se maiores ângulos de chanfro (60 – 80 graus) devido à maior viscosidade do metal líquido (menor fluidez);",
    "não são recomendados os processos de soldagem TIG (GTAW), MIG/MAG (GMAW) e OFW devido a elevada capacidade do Níquel de dissolução de gases; ",
    "os processos de soldagem mais adequados são por eletrodo revestido (com a alma de Níquel puro) e por arco submerso (com o arame eletrodo também de Níquel puro)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Ao se soldar ligas de Níquel devem-se atentar ao fato de que: ",
    answers: ["há necessidade de pré-aquecimento (até 150 °C);",
    "temperatura de interpasse deve sempre ser mantida abaixo de 150°C para minimizar o risco de corrosão ou fissuras na ZAC;",
    "não são recomendados os processos de soldagem TIG (GTAW), MIG/MAG (GMAW) e OFW devido a elevada capacidade do Níquel de dissolução de gases; ",
    "os processos de soldagem mais adequados são por eletrodo revestido (com a alma de Níquel puro) e por arco submerso (com o arame eletrodo também de Níquel puro)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação à soldabilidade do alumínio e suas ligas, é correto afirmar que:",
    answers: ["a trinca por liquação não é um problema para as ligas de alumínio;",
    "a presença de porosidades é um problema muito raro, pois o oxigênio combina com o Al e forma um oxido sólido Al2O3;",
    "o amplo intervalo de solidificação das ligas pode induzir trincas de solidificação;",
    "a susceptibilidade ao trincamento é baixa graça à alta ductilidade do alumínio e suas ligas."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação à soldabilidade do alumínio e suas ligas, é correto afirmar que:",
    answers: ["a limpeza da junta por escovamento não impede à formação de porosidade do cordão de solda, pois a alumina é formada logo após o escovamento;",
    "a presença de porosidades é um problema muito raro, pois o oxigênio combina com o Al e forma um oxido sólido Al2O3;",
    "na soldagem de uma liga de alumínio endurecida por deformação plástica, a ZAC é formada por uma região de refino de grão e outra de crescimento de grão;",
    "a susceptibilidade ao trincamento é baixa graça à alta ductilidade do alumínio e suas ligas."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação à soldabilidade do alumínio e suas ligas, é correto afirmar que:",
    answers: ["a limpeza da junta por escovamento não impede à formação de porosidade do cordão de solda, pois a alumina é formada logo após o escovamento;",
    "a presença de porosidades é um problema muito raro, pois o oxigênio combina com o Al e forma um oxido sólido Al2O3;",
    "a presença de hidrogênio na zona ativa na soldagem de alumínio e suas ligas causa a porosidade no cordão de solda;",
    "a susceptibilidade ao trincamento é baixa graça à alta ductilidade do alumínio e suas ligas."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação à soldabilidade do alumínio e suas ligas, é correto afirmar que:",
    answers: ["a limpeza da junta por escovamento não impede à formação de porosidade do cordão de solda, pois a alumina é formada logo após o escovamento;",
    "a presença de porosidades é um problema muito raro, pois o oxigênio combina com o Al e forma um oxido sólido Al2O3;",
    "as trincas por hidrogênio na soldagem de alumínio e suas ligas são devido a uma grande diferença na solubilidade de hidrogênio em alumínio líquido e sólido;",
    "a susceptibilidade ao trincamento é baixa graça à alta ductilidade do alumínio e suas ligas."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação à soldabilidade do alumínio e suas ligas, é correto afirmar que:",
    answers: ["Para evitar a deterioração da microestrutura da ZAC de uma junta soldada das ligas de alumínio tratáveis termicamente é utilizar o tratamento térmico e a deformação plástica;",
    "Um meio prático de determinar a largura e a extensão da ZAC é somente através de medidas de dureza da região de solda;",
    "Nas ligas tratáveis termicamente ocorre uma degradação das propriedades mecânicas do metal base localizada na ZAC;",
    "Na ZAC das ligas endurecíveis por precipitação a única causa da diminuição da resistência é o crescimento de grãos."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Um dos parâmetros mais importantes para um tratamento termomecânico eficiente dos aços é:",
    answers: ["temperatura de laminação controlada;",
    "temperatura de laminação controlada, que é mais alta do que no processo convencional a quente;",
    "taxa de resfriamento, que deve ser mais baixa para reduzir o tamanho de grãos ainda mais;",
    "taxa de deformação (menor do que no processo convencional de laminação)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Um dos parâmetros mais importantes para um tratamento termomecânico eficiente dos aços é:",
    answers: ["taxa de deformação;",
    "temperatura de laminação controlada, que é mais alta do que no processo convencional a quente;",
    "taxa de resfriamento, que deve ser mais baixa para reduzir o tamanho de grãos ainda mais;",
    "taxa de deformação (menor do que no processo convencional de laminação)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Que tipo de possível defeito é observado na soldagem TIG de titânio puro?",
    answers: ["Falta de fusão.",
    "Decoesão lamelar.",
    "Porosidade.",
    "Fissuração a frio."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Que tipo de possível defeito é observado na soldagem TIG de titânio puro?",
    answers: ["Falta de fusão.",
    "Decoesão lamelar.",
    "Fissuração a frio.",
    "Contaminação por gases do ar imediatamente após a soldagem."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O que provoca perda da resistência mecânica em juntas soldadas de ligas de alumínio encruadas a frio? ",
    answers: ["Super envelhecimento dos precipitados.",
    "Aumento da quantidade dos elementos de liga que formam os precipitados.",
    "Recozimento do material base pelo ciclo térmico de soldagem.",
    "Reversão (dissolução) de precipitados endurecedores."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O que provoca perda da resistência mecânica em juntas soldadas de ligas de alumínio encruadas a frio? ",
    answers: ["Super envelhecimento dos precipitados.",
    "Aumento da quantidade dos elementos de liga que formam os precipitados.",
    "Recristalização com crescimento dos grãos na ZAC.",
    "Reversão (dissolução) de precipitados endurecedores."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O que provoca perda da resistência mecânica em juntas soldadas de ligas de alumínio encruadas a frio? ",
    answers: ["Super envelhecimento dos precipitados.",
    "Aumento da quantidade dos elementos de liga que formam os precipitados.",
    "Estrutura fundida desfavorável do metal de solda.",
    "Reversão (dissolução) de precipitados endurecedores."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Sobre a soldagem do aço de granulação fina S690QL (690 MPa de limite de escoamento e 50 J a 0ºC), é correto afirmar que:",
    answers: ["Deve ser soldado apenas quando o lápis térmico apropriado mudar de cor, no caso de pré-aquecimento;",
    "Deve ser soldado quando os lápis térmicos mudarem de cor ao medir a temperatura de inter-passe;",
    "Deve ser soldado quando os lápis térmicos mudarem de cor ao medir a temperatura de pré-aquecimento ou inter-passe;",
    "Ao se utilizar o processo 111 com metal de adição adequado, é sempre necessário utilizar pré-aquecimento do metal de base para evitar trinca por hidrogênio."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Com relação à fratura em juntas soldadas é correto afirmar que:",
    answers: ["A nucleação de uma trinca é facilitada por concentradores de tensão como descontinuidades.",
    "A fratura frágil em juntas soldadas de aço estrutural se propaga pelo componente com menor espessura.",
    "A fratura frágil em juntas soldadas de aço estrutural se propaga pelo componente com maior espessura.",
    "A estimação da tenacidade à fratura KIC de um material está no contexto da Mecânica da Fratura Linear Elástica."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Com relação ao dimensionamento de uma junta soldada sob carregamento dinâmico conforme o Eurocode3, Part 1.9, é correto afirmar que:",
    answers: ["Considera-se somente o nível médio de tensões ao que a junta está submetida, desprezando-se a faixa de tensão.",
    "Considera-se somente a faixa de tensão à que a junta está submetida, desprezando-se o nível médio de tensões.",
    "Considera-se a faixa de tensão à que a junta está submetida, e o nível médio de tensões.",
    "Considera-se o nível médio de tensões e a tensão máxima prevista."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Em relação aos métodos de dimensionamento de uniões soldadas, é correto afirmar que:",
    answers: ["No método de Tensão Permissível, sempre é usado um fator de segurança igual a 3, para garantir a resistência da junta;",
    "No método dos Estados Limites, se trabalha com grandes deformações plásticas aplicando a Mecânica da Fratura;",
    "O alto valor do coeficiente de segurança aplicado aos materiais fundidos é devido ao risco de geração, durante a solidificação, de um número maior de defeitos que podem propagar-se rapidamente mesmo sob tensões baixas.",
    "No Método dos Estados Limites, se aplica só um coeficiente de segurança sobre as resistências e se trabalha tanto nas resistências como nas ações com valores médios."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Em relação aos métodos de dimensionamento de uniões soldadas, é correto afirmar que:",
    answers: ["No método de Tensão Permissível, sempre é usado um fator de segurança igual a 3, para garantir a resistência da junta;",
    "No método dos Estados Limites, se trabalha com grandes deformações plásticas aplicando a Mecânica da Fratura;",
    "Os projetos convencionais são, em geral, baseados na filosofia de se evitar a ocorrência de colapso plástico generalizado, por isso usam apenas o limite de escoamento do material.",
    "No método das Tensões Admissíveis, se aplicam coeficientes parciais de segurança sobre as ações e as resistências."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Em relação aos métodos de dimensionamento de uniões soldadas, é correto afirmar que:",
    answers: ["No método de Tensão Permissível, sempre é usado um fator de segurança igual a 3, para garantir a resistência da junta;",
    "No método dos Estados Limites, se trabalha com grandes deformações plásticas aplicando a Mecânica da Fratura;",
    "Nos projetos convencionais, a seleção de um material é, geralmente, feita comparando a tensão de projeto, multiplicada por um coeficiente de segurança, com o limite de escoamento do material.",
    "No Método dos Estados Limites, se aplica só um coeficiente de segurança sobre as resistências e se trabalha tanto nas resistências como nas ações com valores médios."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Em relação aos métodos de dimensionamento de uniões soldadas, é correto afirmar que:",
    answers: ["No método de Tensão Permissível, sempre é usado um fator de segurança igual a 3, para garantir a resistência da junta;",
    "No método dos Estados Limites, se trabalha com grandes deformações plásticas aplicando a Mecânica da Fratura;",
    "No método das Tensões Admissíveis, se aplica só um coeficiente de segurança sobre as resistências e se trabalha tanto nas resistências como nas ações com valores médios;",
    "No método das Tensões Admissíveis, se aplicam coeficientes parciais de segurança sobre as ações e as resistências."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Em relação aos métodos de dimensionamento de uniões soldadas, é correto afirmar que:",
    answers: ["No método de Tensão Permissível, sempre é usado um fator de segurança igual a 3, para garantir a resistência da junta;",
    "No método dos Estados Limites, se trabalha com grandes deformações plásticas aplicando a Mecânica da Fratura;",
    "No Método dos Estados Limites, se aplicam coeficientes parciais de segurança sobre as ações e as resistências;",
    "No Método dos Estados Limites, se aplica só um coeficiente de segurança sobre as resistências e se trabalha tanto nas resistências como nas ações com valores médios."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre o tensor de tensões é correto dizer:",
    answers: ["O tensor de tensões não é simétrico;",
    "O tensor de tensões pode ser usado para prever as deformações plásticas de um corpo submetido a um carregamento tridimicional;",
    "O tensor de tensões é uma matriz 3x3 onde são colocadas todas as tensões atuantes no elemento infinitesimal;",
    "O tensor de tensões é uma matriz 3x3x3 onde são colocadas todas as tensões atuantes no elemento infinitesimal."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Em que diagrama de ensaio de fadiga, no eixo vertical é mostrado o estresse cíclico, ao passo que no eixo horizontal o estresso médio é mostrado?",
    answers: ["Diagrama de Palmgren-Miner",
    "Diagrama de Coulomb.",
    "Diagrama de Von Mises.",
    "Diagrama de Goodman."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Em uma junta soldada que será submetida à fadiga, é recomendado:",
    answers: ["Utilizar materiais de altíssima resistência mecânica, com pequena região plástica;",
    "Evitar corrosão da junta;",
    "Aplicar a técnica TIG dressing para refusão total do cordão de solda, com alto nível de corrente para garantia de penetração total;",
    "Adicionar membros secundários, tais como suportes, elementos de fixação, etc., para reforçar a estrutura;"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Com relação ao projeto de uma junta soldada carregada dinamicamente, é correto afirmar que:",
    answers: ["deve ser aplicada a filosofia de projeto por vida segura;",
    "conforme o Eurocode 3, Part 1.9 para efeito de dimensionamento considera-se somente o nível médio de tensões atuantes a que a junta está submetida, desprezando-se a faixa de tensões;",
    "a resistência à fadiga de juntas soldadas depende da resistência estática do material;",
    "a junta deve ser dimensionada sempre para vida infinita (acima de 108 ciclos);"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Com relação ao projeto de uma junta soldada carregada dinamicamente, é correto afirmar que:",
    answers: ["conforme o Eurocode 3, Part 1.9 para efeito de dimensionamento considera-se somente a faixa de tensões atuantes a que a junta está submetida, desprezando-se o nível médio de tensões;",
    "conforme o Eurocode 3, Part 1.9 para efeito de dimensionamento considera-se somente o nível médio de tensões atuantes a que a junta está submetida, desprezando-se a faixa de tensões;",
    "a resistência à fadiga de juntas soldadas depende da resistência estática do material;",
    "a junta deve ser dimensionada sempre para vida infinita (acima de 108 ciclos);"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre as propriedades mecânicas das ligas de alumínio é correto dizer que:",
    answers: ["As ligas de alumínio têm maior resistência à tração do que o alumínio puro, mas mais baixas tenacidade e ductilidade;",
    "Na soldagem das ligas tratáveis termicamente, não ocorre degradação das propriedades do metal da ZAC;",
    "Em baixas temperaturas, a resistência do alumínio aumenta sem perda de ductilidade e tenacidade, sendo esta a razão do seu uso cada vez mais crescente em aplicações criogênicas;",
    "No dimensionamento de uma junta soldada de alumínio, deve-se levar em consideração para o projeto somente a resistência do metal de solda depositado."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Valores de KIc se mostram:",
    answers: ["baixos para materiais dúcteis;",
    "baixos para materiais frágeis;",
    "altos para materiais frágeis;",
    "independentes da fragilidade/ductilidade dos materiais, pois eles dependem principalmente da tensão de escoamento."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Em relação à Mecânica da Fratura Linear Elástica (MFLE), pode-se dizer que:",
    answers: ["A MFLE é válida para casos de escoamento plástico em grande escala. ",
    "Alguns exemplos de materiais que podem ser analisados pela MFLE são ligas de alumínio, ligas de cobre, ligas de níquel e aços inoxidáveis austeníticos;",
    "Antes da propagação instável, ocorre extenso rasgamento estável;",
    "A MFLE é aplicável quando o escoamento plástico é limitado a uma pequena região próxima a ponta de trinca."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Em relação à Mecânica da Fratura Linear Elástica (MFLE), pode-se dizer que:",
    answers: ["A MFLE é válida para casos de escoamento plástico em grande escala. ",
    "Antes da propagação instável, ocorre extenso rasgamento estável;",
    "Alguns exemplos de materiais que podem ser analisados pela MFLE são ligas de alumínio, ligas de cobre, ligas de níquel e aços inoxidáveis austeníticos;",
    "Alguns exemplos de materiais que podem ser analisados pela MFLE são: aços de alta resistência, aços inoxidáveis deformados à frio, entre outros."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Em relação à Mecânica da Fratura Linear Elástica (MFLE), pode-se dizer que:",
    answers: ["A MFLE é válida para casos de escoamento plástico em grande escala. ",
    "Alguns exemplos de materiais que podem ser analisados pela MFLE são ligas de alumínio, ligas de cobre, ligas de níquel e aços inoxidáveis austeníticos;",
    "Antes da propagação instável, ocorre extenso rasgamento estável;",
    "Para a fratura acontecer é necessário que o comprimento do defeito ser suficientemente para evitar que os efeitos da microestrutura afetem a sua propagação. O que depende do tamanho do grão do material. "],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Em relação à Mecânica da Fratura Linear Elástica (MFLE), pode-se dizer que:",
    answers: ["A MFLE é válida para casos de escoamento plástico em grande escala. ",
    "Alguns exemplos de materiais que podem ser analisados pela MFLE são ligas de alumínio, ligas de cobre, ligas de níquel e aços inoxidáveis austeníticos;",
    "Antes da propagação instável, ocorre extenso rasgamento estável;",
    "A MFLE é a metodologia para análise de defeitos planares do tipo trinca a ser empregada em situações onde a possibilidade de ocorrência de deformação plástica ao redor da frente da trinca é pequena."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Em relação à Mecânica da Fratura Linear Elástica (MFLE), pode-se dizer que:",
    answers: ["A MFLE é válida para casos de escoamento plástico em grande escala. ",
    "Alguns exemplos de materiais que podem ser analisados pela MFLE são ligas de alumínio, ligas de cobre, ligas de níquel e aços inoxidáveis austeníticos;",
    "Antes da propagação instável, ocorre extenso rasgamento estável;",
    "Tenacidade à fratura é uma propriedade intrínseca do material, sendo definida como a resistência à propagação de uma trinca sob Estado Plano de Tensões;"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Os métodos de dimensionamento que podem ser empregados no projeto de uniões soldadas é:",
    answers: ["Método das tensões limites;",
    "Método dos estados admissíveis;",
    "Método das tensões nominais.",
    "Método das tensões admissíveis."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Os métodos de dimensionamento que podem ser empregados no projeto de uniões soldadas é:",
    answers: ["Método das tensões limites;",
    "Método dos estados admissíveis;",
    "Método das tensões nominais.",
    "Método dos estados limites."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"O ensaio CTOD é utilizado:",
    answers: ["Tanto em materiais de elevada resistência mecânica, onde predominam os conceitos da mecânica da fratura linear-elástica, quanto em materiais dúcteis, onde se tem o comportamento elasto-plástico;",
    "Apenas quando o material tem comportamento perfeitamente elástico;",
    "Apenas quando o aço possui resistência a ruptura maior do que 500 N/mm2;",
    "Como uma alternativa ao ensaio Charpy."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Qual é a tensão de circuito aberto mais alta (valores de pico) permitida de acordo com a Norma IEC 60974-1 para soldagem a arco com corrente contínua sob condições normais?",
    answers: ["48 V",
    "68 V",
    "80 V",
    "113 V"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual norma ISO descreve a especificação do procedimento de soldagem (WPS)?",
    answers: ["EN ISO 9606-2",
    "EN ISO 15611",
    "EN ISO 15614-1",
    "EN ISO 15609-1"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Não é um objetivo da norma ISO 9001 (Sistema de Gestão da Qualidade, Requisitos):",
    answers: ["Fazer com que as organizações identifiquem, monitorem e atendem aos requisitos do cliente e aos requisitos regulamentares aplicáveis.",
    "Avançar na busca da melhoria contínua da organização e da satisfação do cliente.",
    "Demonstrar a capacidade da organização de fornecer produto de melhor qualidade possível mesmo por alto custo.",
    "Implementar a abordagem por processos, que permite melhoria contínua (dos processos) baseada na conversão de entradas em saída."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes testes destrutivos pode ser usado para qualificação de procedimento de soldagem?",
    answers: ["Ensaio de dureza.",
    "Ensaio de fratura.",
    "Ensaio Charpy.",
    "Ensaio de fadiga."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes testes destrutivos pode ser usado para qualificação de procedimento de soldagem?",
    answers: ["Ensaio de dureza.",
    "Ensaio de fratura.",
    "Ensaio de dobramento.",
    "Ensaio de fadiga."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes testes destrutivos pode ser usado para qualificação de procedimento de soldagem?",
    answers: ["Ensaio de dureza.",
    "Ensaio de fratura.",
    "Ensaio de tração.",
    "Ensaio de fadiga."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A sequência cronológica que deve ser seguida em qualificações de procedimentos de soldagem é a seguinte:",
    answers: ["Elaboração de EPS prévia; soldagem da peça teste; ensaios; RQPS + EPS qualificada + soldador qualificado que soldou a peça",
    "Elaboração de EPS prévia; qualificação do soldador que soldará a peça de teste; soldagem da peça teste; ensaios; RQPS + EPS qualificada",
    "Soldagem da peça teste; elaboração de EPS prévia; ensaios; RQPS + EPS qualificada + qualificação soldador que soldou a peça",
    "EPS qualificada; soldagem peça teste acompanhada; ensaios; RQPS + soldador qualificado que soldou a peça."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Geralmente, a luz ultravioleta mais intensa é produzida na:",
    answers: ["Soldagem de aço carbono usando o processo MMA / SMAW.",
    "Soldagem de aço carbono usando soldagem TIG ou MIG / MAG.",
    "Soldagem de alumínio usando soldagem TIG ou MIG / MAG.",
    "Soldagem de alumínio usando o processo MMA / SMAW."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Tomando como base as atividades típicas de um inspetor internacional de soldagem e de um engenheiro internacional de soldagem, pode dizer que:",
    answers: ["O inspetor é responsável pela obra, e o engenheiro verifica se a mesma está sendo construída de acordo com as normas;",
    "O engenheiro é quem qualifica soldadores, cabendo ao inspetor garantir que o pessoal na obra esteja qualificado;",
    "As funções e atribuições de ambos são as mesmas, diferenciando apenas na necessidade de uma escolaridade maior para o engenheiro, fato que pode ser compensado por uma maior experiência por um inspetor.",
    "Ao engenheiro cabe planejar a produção, elaborar procedimentos de soldagem, etc., mas o mesmo não tem qualificação plena para qualificar os procedimentos baseados em normas."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação à formação, atribuições e atividades de engenheiros e inspetores de soldagem, é correto dizer:",
    answers: ["Não se exige do inspetor de soldagem formação em nível de terceiro grau, pois dele se exige apenas o acompanhamento de normas (conformidade);",
    "O inspetor de soldagem tem de ficar sempre subordinado a um engenheiro de soldagem;",
    "Não se exige do engenheiro de soldagem formação em nível de terceiro grau, pois suas atividades são regidas por normas;",
    "O inspetor de soldagem tem que ter um conhecimento profundo e completo da soldagem pois é ele quem inspeciona as atividades do engenheiro de soldagem."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação à formação, atribuições e atividades de engenheiros e inspetores de soldagem, é correto dizer:",
    answers: ["Cabe ao engenheiro selecionar processos e técnicas de soldagem, equipamentos e consumíveis, visando à otimização econômica, técnica e de segurança.",
    "O inspetor de soldagem tem de ficar sempre subordinado a um engenheiro de soldagem;",
    "Não se exige do engenheiro de soldagem formação em nível de terceiro grau, pois suas atividades são regidas por normas;",
    "Cabe ao engenheiro selecionar processos de soldagem, equipamentos e consumíveis, mas essas escolhas devem ser aprovadas pelo inspetor de soldagem."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual é a diferença fundamental entre a inspeção de equipamentos novos e a inspeção de equipamentos em serviço?",
    answers: ["A inspeção em serviço de vasos de pressão não exige uma qualificação, o que é obrigatório durante a fabricação de vasos.",
    "A inspeção em serviço necessita, em muitas situações, a identificação do dano e sua extensão, além de permitir o acompanhamento em operação de sua progressão.",
    "A inspeção de um equipamento em serviço é feita comparando os resultados atuais dos ENDs com os dos ENDs do fabricante.",
    "Praticamente, não têm diferenças. São usados os mesmos ENDs com os mesmos padrões de aceitação. A única diferença é que, como esperado, os equipamentos em serviço têm mais defeitos. "],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual é a diferença fundamental entre a inspeção de equipamentos novos e a inspeção de equipamentos em serviço?",
    answers: ["A inspeção em serviço de vasos de pressão não exige uma qualificação, o que é obrigatório durante a fabricação de vasos.",
    "A inspeção de fábrica (de equipamentos novos) utiliza de padrões de aceitação dos códigos para a definição de reparos.",
    "A inspeção de um equipamento em serviço é feita comparando os resultados atuais dos ENDs com os dos ENDs do fabricante.",
    "Praticamente, não têm diferenças. São usados os mesmos ENDs com os mesmos padrões de aceitação. A única diferença é que, como esperado, os equipamentos em serviço têm mais defeitos. "],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual é a diferença fundamental entre a inspeção de equipamentos novos e a inspeção de equipamentos em serviço?",
    answers: ["A inspeção em serviço de vasos de pressão não exige uma qualificação, o que é obrigatório durante a fabricação de vasos.",
    "A inspeção em serviço não possui padrões de aceitação e depende da aplicação de critérios e procedimentos de avaliação para a definição de reparos.",
    "A inspeção de um equipamento em serviço é feita comparando os resultados atuais dos ENDs com os dos ENDs do fabricante.",
    "Praticamente, não têm diferenças. São usados os mesmos ENDs com os mesmos padrões de aceitação. A única diferença é que, como esperado, os equipamentos em serviço têm mais defeitos. "],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A técnica Phased Array do ensaio ultrassom:",
    answers: ["usa os ângulos de feixe de 45 e 70 graus;",
    "usa quatro transdutores para melhorar a sensibilidade;",
    "usa ondas longitudinais e transversais para aumentar a precisão no dimensinamento das imperfeições;",
    "oferece uma alta flexibilidade para manipulação do feixe ultrassônico."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Por qual motivo a técnica ToFD se destaca das demais técnicas do ensaio ultrassom?",
    answers: ["Ela tem alta relação sinal/ruído.",
    "Ela oferece maior precisão para dimensionamento do comprimento de descontinuidades.",
    "Ela oferece maior precisão para dimensionamento da altura de descontinuidades.",
    "Ela tem excelente detectabilidade para descontinuidades próximas da superfície."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Por qual motivo a técnica ToFD se destaca das demais técnicas do ensaio ultrassom?",
    answers: ["Ela tem alta relação sinal/ruído.",
    "Ela oferece maior precisão para dimensionamento do comprimento de descontinuidades.",
    "Ela é sensível a todas as descontinuidades, independentemente da orientação delas.",
    "Ela tem excelente detectabilidade para descontinuidades próximas da superfície."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Uma das desvantagens da técnica ToFD do ensaio ultrassom é que:",
    answers: ["a precisão para dimensionamento da altura de descontinuidades é baixa;",
    "não tem como guardar os resultados ToFD;",
    "necessário acesso em ambos os lados da solda;",
    "Ela é sensível apenas a descontinuidades orientadas perpendicularmente ao feixe ultrassônico."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O conceito de certificação de um sistema da qualidade (SQ) do fabricante significa:",
    answers: ["verificação do SQ do fabricante significa: do fabricante por uma organização imparcial (uma terceira parte) autorizada, do ponto de vista do cumprimento aos requisitos de uma dada norma;",
    "verificação do SQ do fabricante por um representante de confiança do cliente, do ponto de vista de sua competência e habilidade para fornecer produtos de qualidade exigida;",
    "verificação do SQ pela gerência da própria empresa, avaliando sua competência para alcançar os objetivos da qualidade;",
    "verificação do SQ da empresa pela autoridade nacional de acreditação."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Um dos métodos não destrutivos para medir tensões residuais de soldagem é:",
    answers: ["Inspeção por correntes parasitas;",
    "Difração de raios-X;",
    "Técnica do Furo-cego;",
    "Técnica do Seccionamento."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Um dos métodos não destrutivos para medir tensões residuais de soldagem é:",
    answers: ["Inspeção por correntes parasitas;",
    "Ensaio por ultrassom;",
    "Técnica do Furo-cego;",
    "Técnica do Seccionamento."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual destas alternativas descreve o princípio de medição das tensões residuais de soldagem pelo ensaio por ultrassom?",
    answers: ["Medindo a resistência do material à propagação da onda ultrassônica a qual depende do nível de tensões no material.",
    "Medindo a atenuação da onda ultrassônica no material a qual depende do nível de tensões no material.",
    "Medindo os ruídos ultrassônicos no material cujo nível depende do nível de tensões no material.",
    "Medindo mudanças da velocidade de onda ultrassônica, pois há uma relação quase linear da velocidade de onda ultrassônica com a tensão aplicada. "],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual destas alternativas descreve o princípio de medição das tensões residuais de soldagem pelo método da difração de raios-X?",
    answers: ["Medindo a resistência do material à propagação dos raios-X a qual depende do nível de tensões no material.",
    "Medindo a atenuação do feixe de raios-X no material a qual depende do nível de tensões no material.",
    "Medindo a variação das distâncias entre átomos do material e relacionando-a com as tensões atuantes no material.",
    "Medindo a variação das distâncias entre planos cristalinos e relacionando-a com as tensões atuantes no material."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação ao FAD (Failure Assessment Diagram), é correto afirmar que:",
    answers: ["Uma falha pode ser analisada calculando Kr e Lr independentemente e plotando o resultado em um FAD. Se o ponto estiver fora da linha de avaliação de falhas, pode ser considerado seguro, se dentro dela é potencialmente inseguro.",
    "Esse diagrama é usado para a avaliação crítica de peças com descontinuidades que atendem aos critérios de qualidade.",
    "O FAD permite avaliar a ocorrência de fratura frágil ou de colapso plástico da estrutura.",
    " Um ponto situado na linha de avaliação de falhas representa uma condição segura, sem ameaça à integridade da estrutura."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação ao FAD (Failure Assessment Diagram), é correto afirmar que:",
    answers: ["Uma falha pode ser analisada calculando Kr e Lr independentemente e plotando o resultado em um FAD. Se o ponto estiver fora da linha de avaliação de falhas, pode ser considerado seguro, se dentro dela é potencialmente inseguro.",
    "O FAD permite avaliar a ocorrência apenas de fratura frágil da estrutura.",
    "Esse diagrama é utilizado para a avaliação crítica de componentes com descontinuidades planares.",
    " Um ponto situado na linha de avaliação de falhas representa uma condição segura, sem ameaça à integridade da estrutura."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação ao FAD (Failure Assessment Diagram), é correto afirmar que:",
    answers: ["Uma falha pode ser analisada calculando Kr e Lr independentemente e plotando o resultado em um FAD. Se o ponto estiver fora da linha de avaliação de falhas, pode ser considerado seguro, se dentro dela é potencialmente inseguro.",
    "O FAD permite avaliar a ocorrência apenas de fratura frágil da estrutura.",
    "A abordagem FAD é baseada nos parâmetros Kr, que mede o risco da fratura, e Lr, que mede o risco do colapso plástico.",
    "O eixo Lr leva em conta todos os fatores que influenciam a força motriz da trinca: tensões primárias (peso próprio, pressão, carga viva), tensões secundárias (tensões residuais de soldagem), tensões térmicas e concentrações de tensões."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação ao FAD (Failure Assessment Diagram), é correto afirmar que:",
    answers: ["Esse diagrama é usado para a avaliação crítica de peças com descontinuidades que atendem aos critérios de qualidade.",
    "O FAD permite avaliar a ocorrência apenas de fratura frágil da estrutura.",
    "Uma falha pode ser analisada calculando Kr e Lr independentemente e plotando o resultado em um FAD. Se o ponto estiver dentro da linha de avaliação de falhas, pode ser considerado seguro, se fora é potencialmente inseguro.",
    " Um ponto situado na linha de avaliação de falhas representa uma condição segura, sem ameaça à integridade da estrutura."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação ao FAD (Failure Assessment Diagram), é correto afirmar que:",
    answers: ["Uma falha pode ser analisada calculando Kr e Lr independentemente e plotando o resultado em um FAD. Se o ponto estiver fora da linha de avaliação de falhas, pode ser considerado seguro, se dentro dela é potencialmente inseguro.",
    "O FAD permite avaliar a ocorrência apenas de fratura frágil da estrutura.",
    "O FAD pode ser aplicado para avaliação da resistência à fratura de estruturas trincadas.",
    "O eixo Lr leva em conta todos os fatores que influenciam a força motriz da trinca: tensões primárias (peso próprio, pressão, carga viva), tensões secundárias (tensões residuais de soldagem), tensões térmicas e concentrações de tensões."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação ao FAD (Failure Assessment Diagram), é correto afirmar que:",
    answers: ["Esse diagrama é usado para a avaliação crítica de peças com descontinuidades que atendem aos critérios de qualidade.",
    "O FAD permite avaliar a ocorrência apenas de fratura frágil da estrutura.",
    "Uma carga aumentada ou tamanho de trinca maior (propagação de trinca) moverá o ponto de avaliação ao longo do trajeto de carregamento em direção à linha de avaliação de falha.",
    " Um ponto situado na linha de avaliação de falhas representa uma condição segura, sem ameaça à integridade da estrutura."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"}]
    ;